.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--l--Locate:

Обнаружение (`Locate <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=173>`_) / Закл. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- прорицание
- обнаружение

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: 10 минут (жестовый, словесный, материальный)

**Дистанция**: 500 футов

**Цели**: 1 конкретный объект или вид объекта

**Продолжительность**: поддерживаемое

----------

Вы узнаете направление к цели (если вы выбрали конкретный объект, например "меч моей матери") или ближайшую цель (если вы выбрали вид объекта, например "мечи").
Если целью является конкретный объект, вы должны были наблюдать его своими собственными чувствами.
Если это вид объекта, вам все равно нужно иметь точный мысленный образ вида объекта.
Если между вами и целью есть свинец или текущая вода, это заклинание не может обнаружить объект.
Это означает, что вы можете найти тип объекта находящийся дальше, если ближайший находится за свинцом или текущей водой.

----------

**Усиление (5-й)**: Вместо объекта, вы можете выбрать целью конкретное существо или родословную, но вы должны были встречать или видеть вблизи существо или родословную, которые хотите использовать в качестве цели.





.. include:: /helpers/actions.rst